"Wat?"
"van mij."
"Waarschuwing niet aangetrokken worden door jou, bedoel je Estella?"
"bedoel ik!
Als je niet weet wat ik bedoel, je bent blind."
Ik heb geantwoord dat liefde werd vaak gereputeerde blind maar om de reden dat ik altijd was ingetogen - en dit was niet het minste van mijn ellende-door een gevoel dat werd weinig coulant op mijn haar, toen ze wist dat ze niet kan kiezen maar gehoorzaam Miss Havisham.
Mijn angst was altijd dat deze kennis op haar deel van mij onder een zware achterstand met haar hoogmoed en maakte me het onderwerp van een rebelse strijd in haar schoot.
"In ieder geval", zei ik, "Ik heb geen waarschuwing gegeven mij zojuist, voor u schreef mij bij u langs, dit keer."
"Dat klopt," zei Estella, met een koude onzorgvuldig glimlach die altijd gekoeld.
Na het bekijken van de schemering zonder, voor een tijdje, ging ze zeggen:-- "Nu is de tijd gekomen om als Miss Havisham wil mij voor een dagje Satis.
U bent om me daar, en breng me terug, als je wil.
Ze zou liever heb ik niet alleen reizen en objecten ontvangt mijn meid, want zij heeft een gevoelige horror van gesproken van zulke mensen.
Kunt u mij?"
"Mag ik u, Estella!"
"kunt u dan?
De dag erna naar morrow, als u wilt.
U betaalt alle kosten uit mijn portemonnee, hoort u de toestand van uw naartoe?"
"En gehoorzaam," zei I. Dit was allemaal de voorbereiding kreeg ik voor dat bezoek, of voor anderen, zoals; Miss Havisham schreef nooit naar mij, noch had ik ooit zoveel gezien haar handschrift.
We gingen de volgende dag maar één en we vonden haar in de kamer waar ik moest eerst zag haar, en het is overbodig te zeggen dat er geen wijziging in Satis House.
Ze was nog heel erg dol op Estella dan ze was toen ik laatst zag ze samen; ik herhaal het woord opzettelijk, want er was iets positief afschuwelijke in de energie van haar looks en omarmt.
